“貧困人員到公安局接受死刑處置”闢謠

網警闢謠：“重度貧困人員明早8點準時到當地公安局自首接受死刑處置”是謠言

今日，玉林網警接到網民舉報：歸屬地為玉林的手機號碼“181XXXX9137”發布了一則內容為“您好，國家檢測到您是重度貧困人口，為保證國家2020年全面脫貧目標，請您明早8點準時到當地公安局自首接受死刑處置，謝謝您的配合”的短信，希望玉林網警查證是否是謠言。

網警闢謠：“重度貧困人員明早8點準時到當地公安局自首接受死刑處置”是謠言
在此，網警蜀黍告訴大家此信息純屬謠言！這個短信內容存在明顯錯誤，我國刑法沒有將“貧困”列為犯罪，公安局沒有死刑處置權，死刑需要人民法院依法判決。

網警闢謠：“重度貧困人員明早8點準時到當地公安局自首接受死刑處置”是謠言
網警提醒：請廣大網民不造謠、不信謠、不傳謠，共同維護清朗網絡空間。看到類似的謠言信息，請及時私信留言玉林網警官方賬號進行舉報！

（玉林網警巡查執法微信公眾號）

笑撚死 中國發生緊咩事

您好，國家檢測到您是重度貧困人口，為保證國家2020年全面脫貧目標，請您明早8點準時到當地公安局自首接受死刑處置，謝謝您的配合

睇到相笑咗

笑死

笑咗

公安都好有禮貌, 識打「您」, 唔係「你」

但係最重要佢無否定到處死窮人係一個選項，只係話如果要做唔會係我地做

刑法沒有將“貧困”列為犯罪

唔駛列出嚟，因為窮就係原罪

都最後一次啦

仆街啦 今次公安局主動辟謠 咁即係證明真㗎啦 已FC

中國咁既時勢真係發生左我都唔覺得出奇

仆你個街 內地嘅手足真係好撚風趣

做乜鳩

係大陸唔出奇

處死哂啲窮人 咁咪可以100％脫貧囉

試下講中国/蚛蝈乜都好,就係唔好用內地/大陸,支共最鐘意香港人叫蝗蝈做大陸/內地

係豬頭雜話2020成功消滅貧窮走進小康

政務司長辦公室認真回應：完全捏造，非常無聊

Sorry

喺Twitter睇咗詳情 大意係之前有個喺扶貧局之類返工嘅A君 知道當地有咩貧窮人口同有佢地資料 辭職之後就拎網上嘅梗嚟玩 send msg同貧窮人士講話2020消滅貧窮人口 所以你地xx時候去公安局接受死刑啦
件事係點穿煲嘅呢？有個80歲阿婆 一人帶住5歲孫女生活 孫女父母雙亡 個阿婆乜都唔識網都唔識上 見到msg信以為真 頭dupdup走咗去扶貧局度多謝啲職員 話呢段時間為佢地帶嚟麻煩喇真係好多謝你地
職員見唔對路 問多兩句先發現阿婆比人玩拆穿件事 再報到上去領導度 A君事發後仲覺得冇乜嘢我玩gag姐嘛
大概係咁

係咪有高手曲線 記得有個post話某個縣有人被迫簽自己唔係貧窮戶 仲要謊報收入

都唔明假膠到咁都要闢謠 係咪弱智

係咪唔闢謠就真會有人走去送死
定真係解釋就係掩飾

有d sad 但又有d想笑

屌，咁似香港警察「闢謠」

段野又作得幾好笑

您好，國家檢測到您為重度貧困人口，為保證國家2020年全面小康，請您於2020年1月8日前往當地派出所接受援助

預約死刑

屌
個A君正仆街

我覺得係高級黑黎

大家幫手宣傳下，ig,fb,tg,Twitter 同你身邊既朋友。

推上熱門

[ 北區宣言及行動POST ] 1.5 光復上水大遊行

個阿婆真係奴隸都不如

識玩
一邊放流料，一邊「闢謠」，到真係做出嚟嘅話啲人都唔會信

先和你们告别了
还有不够24小时就2020年了
十三五規劃2020年要消滅全国贫困人口
我很快就要消失了
能够認識你们这群有钱人
我真的很开心

賣晒器官咪有錢囉
sor 係國家有錢

雜總開空頭支票話要2020消滅貧窮人口嘛
否則邊有人得閒造謠

消滅貧困人口

人地為國家進步付出條命，立埋碑都唔過份，何況打個心

堅定流呀

即係有啦

我喺Twitter睇到大嘅來龍去脈係咁

無親太假啦

假到似自己搞出嚟
係咪自己散佈謠言再自己澄清返拎道德分

回應五毛用

有呢個可能

平時多數會寫
某某人已被控制(支那用語)